點解華語電影拍唔到國際級既科幻電影系列？

超級英雄個啲唔講啦，哈利波特、魔戒、魔幻王國、吸血新世紀、加勒比海盜、分歧者、侏羅紀公園、異形、生化危機...

全部都係三集起跳既科幻系列，講出黎相信全世界既人就算冇睇過都聽過，有啲甚至拍到七、八集，有啲相隔多年後再拍續集都仍然收得

點解華語電影出唔到一個呢啲系列

呢個level點出系列？

西遊記算唔算 需然差好撚多皮

$

邊撚到科幻

D CG 質感差太遠 好假 人地個D做完出黎你係分唔到真定假先叫成功

不過講真就算比你係外國讀完整特效好勁 你都唔會諗番黎香港做啦 個市場咁細

科幻某程度都講創意創造
你覺得華人有咁既能力 有既都會俾社會扼殺(支那人凡事講政治正確=好多野都唔講得=唔洗旨意有創意) (係香港攪創意創作=乞食 不如炒下股票 或者搵份工安安份份做人好過)

成本太高 市場唔夠大 人才太少 國產片有幾多套係真係好睇
年中幾百套垃圾片出黎呃錢 夠膽拍高成本電影有幾多個

古天樂黎緊套明日戰紀

無咁嘅market就無咁嘅budget
人地西片可以賣全世界，你d 片頂多咪賣下華埠

大陸果d科幻古裝片

非現實，全撚部要cg你同我唔撚係科幻？

西遊記只係不斷重拍，但每一部之間冇關連，不算係系列

知唔知科幻全寫係咩
科技幻想
姐係star wars star track star craft個d
7左要認

王晶

用cg唔等於科幻喎樓主

咁奇幻好未？

認同，科幻 英文 Science Fiction，乜7野魔戒哈利波特嗰啲故事根本唔涉及「科技」，嗰啲片應該叫「奇幻」或者叫特技片囉⋯

荷李活製作認真咁多，準備咁多。剩係要有劇本先可以開工已經屌打華語電影，人地贏個體制。人才有好多，好似個史力加之父都係港仔，但個環境吸引唔到人才

如果講特效既話，華語電影係輸資金/人才

市場問題
荷里活電影全世界發行，中國拍既戲得自己友打飛機
鬼佬唔會睇淨係得華人既大片

其實唔止華語 係除左英語以外既所有電影都達唔到國際級數
因為依家個市場係英語電影為獨大，其他根本唔入流